【iPhone減價】救全球銷量 Tim Cook 承認太貴影響銷情

Tim Cook 在路透社的一個專訪中承認，iPhone 收入按年下跌 15％ 的其中一個原因，是全球匯率變動影響到 iPhone 在部份國家地區的價格一直高企。他表示將在美國以外多個地區減價以令 iPhone 的銷量復甦。

在早前發表的財政報告當中，iPhone 整體收入下跌 15％，而大中華地區的銷量更按年下跌 26.7%。Apple CEO 庫克（Tim Cook）在訪問中指出 3 個原因令到 iPhone 整體收入下跌。第一是匯率變動，Apple 在美國推出 iPhone XS 時價格與上一代 iPhone X 相同，iPhone XS Max 則較貴 100 美元，另一方面 iPhone XR 的價格則在 iPhone XS 與 iPhone 8 之間。在美國這個價格設定並無不妥，但美元持續高企令到全球大部份國家地區的新款 iPhone 售價比對上一代高出更多，例如土耳其在 10－12月期間的收入按年下跌 7 億美元。

對此 Tim Cook 表示，他們會在 1 月開始對於微經濟受影響的國家地區，展開各種價格適正化的計畫，由 Apple 吸收部份匯價變動的影響。新價格將會更接近以往新機種發售時的價格。而另一方面亦會推出如舊機換新機優惠，以及分期付款的方式刺激銷量。

而 Tim Cook 提到第二個影響 iPhone 收入的原因，是電訊商補助金的下跌，以日本為例，以往顧客購買 iPhone 電訊商都會投入大量補助金，但在當地政府的新政策之下，補助金額受到限制。第三就是 Apple 提供的電池更換計劃，令到顧客使用同一部 iPhone 的時間比以前更長。然而 Tim Cook 堅持推出電池更換計劃對用戶來說是一個正確的決定。

Tim Cook 表示，在以上眾多不利因素之下，整體 Apple 裝置的數字由 2018 年 1 月末的 13 億部，增加至 2018 年末的 14 億部。

from

上年加到萬五

繼續加啦 咁撚把炮

太平喇
三萬一部我都買

第三就是 Apple 提供的電池更換計劃，令到顧客使用同一部 iPhone 的時間比以前更長。

今年有大改變.
設計上應該會大改 搶番班 6千蚊客.

唔推呢啲留唔到人用iOS

iPhone已經係luxury product

環保撚快d抵制iPhone啦 製造埋xr呢d咁既膠機 電子垃圾

Iphone XS MAX
想換都覺得唔值咁貴

Gay cook

一部好既機唔會年年換
所以冇乜可能年年產量保持非常高
好正常姐

千其唔好減價啊 一陣打殘android機

On9 , 用x 做標準， 咁今年係咪用max做標準

1月開始?2月都黎即係減左未?

買部咁嘅爛9機個價錢已經可以買NAS乜function都出到爛，真係買你個朵咩

收嗲啦

曲到圓 係咪講緊 Android
6 千蚊班客又真係轉晒 Android 嘅

XS 細改都賣咁貴，
大改就叫 iPhone Pro
到時掠返你幾筆啦

keep住唔好買 等佢冧啦

根本iphone x to iPhone XS 無加到價

只係多左個大芒line，多左個新價格

匯價低水地方先減 即係無香港份啦

你叫之前支持你話IPHONE唔貴既垃圾果粉點生存?
佢地本身已經無咩存在價值架啦

gay cook其實都錯唔哂
貴當然關事
但電池計劃向全世界唔識電子野既廢中廢老灌輸換電=部機會順
唔捨得洗錢既客群換粒電就算

陰毛論
用陣痛換取生產線部分撤出強國
早已經步儲好
如果太好賣佢無藉口cut訂單
現在少左的比率將來就會成為made in India/USA
係特登咁做
所以今年大方向應該唔會變銷量保持低迷
直至強國以外生產線成型
你估佢唔驚兩國之爭一定第一個搵佢來祭旗
分散風險好過俾人鍊住春袋
同強國做生意就係咁撤資也要有技巧超人有辦你睇

垃圾牌子就嚟死
班idog仲要幫Gay Cook打飛機

廢得過Pixel同Pixel打手唔敢覆我？

條友真係唔識架喎

又賴地硬

但講真我部6s plus換完電之後，真係好似重新咁，又可以用多兩年，所以銷售飽和情有可原，當然定價貴係main point

本身x已經係貴咗
冇咗8 plus...

年年都話大改

平過10K唔好叫我買

講咗貴 而家返唔到轉頭 賣返平 得罪 x xs兩代用家 賣返貴 x xs用家未必會換機 正如有班人話好機唔洗年年換 又有班唔換

Iphone 7 to IPhone 8 無加到價

只係多左個premier line ，多左個新價格

香港無份減，因聯繫匯率

gay cook

俾個女人決定價格 已經係錯啦

iphone8 機薄尺寸小，點會轉xs 同xr

黎緊可能轉iphone 8，iphone se換咗電都係唔夠用

就係貴先買iphone，咪撚減呀你

唔係話繼續加加到批評者收皮

貴係因素之一 但唔係重點
當年iphone出黎 以當年既身價對比其他一般手機價 幾千銀都已經算貴
但部機係功能上既突破性 起碼令用家覺得自己已經唔單只係用緊一部手提電話咁簡單 就算貴都係有價值

事隔多年 除左個價仍然係咁加 呢幾代既iphone仲有咩大區別

iPhone 不嬲都係一年升cpu 一年改款

iPhone 加價：保持品牌高尚形象、個iOS值錢、每年trade舊機換新機其實唔係加多好錢、有錢人象徵
iPhone 減價：增加市場佔有、平價android機收皮

用家問題

用緊7+想換Xs 真係太貴換唔落手

蝕錢先有藉口唔走呀
一走要洗多幾多錢 而大部份零件又要係中國運過去組裝 又晒幾多錢

出部正常D既機都會幫襯佢, 而家佢D款真係不了, 唔係價錢問題
se大細, 3.5mm, touch id, 唔撚好凸鏡頭, 粒電頂到日間9個鐘
就算7000我都肯買

市值漲左所以要賣貴d保持盈利，不如執柒左佢啦。

以前死都唔減每年Trade In中間呃得唔夠
先加價賣呃一轉冇用腦想值唔值既
減價賣呃一轉貪小便宜既
一再減價賣呃一轉窮既
出新機再減一次Trade In變到完全唔值錢
賺到你盡
滿足晒 冇腦 貪小便宜 窮X 三大艾瘋客戶群!!

以前出親都有炒價 依家直接自己食埋個炒價 所以貴左咁多

加到3萬蚊都支持
5年先換一次機

根本年年區別都係咁上下，係d人鍾意攬住sj 條屍黎打飛機話無左sj 又呢又路 對住條屍打飛機打足咁多年

idog fight me pls

1999
好難理解

I狗全面進場

Gay Cook 仲未明 ...
新 Apple 產品係無明顯優勢下, 點解定價一定要高過以前 ?
比起其他牌子, 有獨特功能, 先可以加價,
以 XR 為例, 係少咗功能, 就算同 iPhone 8 同價已經唔合理, 現在仲要貴啲,
平價版梗係用較平嘅價格, 好似 iPhone SE 咁賣 !

Gay 佬啲思維真係同普世價值完全扭曲 !!

如果你老細同你講你黎緊一年做既野都會同上一年一樣，點解要加人工比你，你會點答

香港同美金掛算
咁貴左個堆邊到黎

根本x就已經係太貴，直接將喺美國買的iphone 降價會好啲
Post by iphone xs

極之同意，用x比梗係冇貴到啦，要比就同8plus/8比

用6千買部垃圾膠機xr

其實IOS真係好好用
宜家真係比呢條基佬搞死左apple
屌你老母gay cook

太平唔撚買

Same

應該賣貴啲先可以顯得用iphone高人一等，支持加價

貴係一回事
咁你價錢唔親民, 一定少左班客
但係問心一句, 真係比左一萬蚊以上買MAX既人
其實都唔係真係受你部機有好大既impress
而家唔係講緊仲係5-6000蚊年代
係你部機個價高人地3成 (note 9), 什至國產機既成倍
咁價差除左品牌效應同埋叫做用料高檔 同個OS
仲有呢?
姐係今年呢部XS, MAX 你拎上手果個excitement 同以前真係差好遠好遠

係咪即係認左本身迫人年年換

同波叔一樣
對市民造成不便感到抱歉

根住乜鳩都唔做

收聲啦gay cock

師兄hoball

拎住部ip6 仲等緊

証明咗厚利少銷係唔work
啲巴絲仲話賣貴啲就算少人買都可以賺錢

Iphone個特點真係無哂

Iphone 4 真係好震撼全球

Iphone 5就改善版既iphone4食住個勢咁

6就加指紋，又改大個mon迎合到市場

7已經開始無咩特別，但佢硬件上係改善左，價格同6s分別都唔大

之後果堆除左有個鏡頭解鎖，完全好似無分別咁，又貴到仆街

另外鏡頭解鎖到依一刻我都唔覺得方便過指紋，真係好少情況你想玩電話唔會拎起個電話嫁啵

同堆iphone 7到依一刻仍然可以暢順負荷所有game,完全無理由要買新

就係貪佢貴喎，唔係點買返黎串鳩班窮撚

減咩價呀 身份象徵 篩走班窮撚用嫁

支持gay cook 繼續加價

咩叫premier line?
Android旗艦機都係一代代改款升級
只係apple太傲慢，想食老本
求其upgrade粒u就當下一代
當初x應該當係7plus嘅下一代升級
繼承返plus機嘅定價

而家佢整高左個價落唔返嚟
部殘廢xr都要賣成6xxx
市場反應就係講緊iphone嘅改進唔值呢個價

當年6S SE個定位好清楚,唔似xr咁
大mon 硬件 = 6S
細mon 平 = SE

第一是匯率變動，Apple 在美國推出 iPhone XS 時價格與上一代 iPhone X 相同

On9 你個X加到咁撚貴唔講 跟住話Xs都無加價

加指紋係5s，6s 3D Touch, 7s=8加無線叉，
真係7開始無乜睇頭

5s真係性價比最高：Touch ID，m7 motion cpu，64 bits cpu

以我所記得每年出新iphone 都係話無新意蘋果已死架喎

的確係無，上一個真係有新意既都已經係指模 5s
鏡頭解鎖純粹似show下科技多過真係需要，指模已經足夠

個m字額唔討論好唔好睇先；個改動根本無用

而家iphone只勝在有ios

寧願佢用in screen Touch ID
冇Face ID唔要個notch
個價平返啲好過依家咁

冇所謂！唔買都買左，但下一部google有香港market嘅，一定換google phone

就算減價 個閪設計仍然係咁撚礙眼

價錢貴一個問題啦
重點係你個產品垃圾回塘丫麻

舔COCK 死垃圾SALES

減乜鳩呀，就係貪佢貴先買，等的窮撚走晒就天下太平，唔撚使成日支支渣渣

Gay Cook

Fg 都 50k

電話賣萬幾 差唔多啦

完全唔承認生產咗堆電子垃圾
(除咗 watch s4)

note8 > note9 無突破 加價千幾二千又點睇？

note9 岩岩出都成皮...

貴到唔捨得用

pixel咪又係抄iphone

出個iOS update，整死iPhone X之前啲機，搞掂晒